【被困秘魯實錄】Hostel同確診者困獸鬥一個月 港女：似喪屍片唯有靠自己

「我現在的情況就像你看喪屍片的情節，困獸鬥，因為整間旅舍有150個人，可能每個人都是帶菌者。亦會有警察和軍人守在我們旅舍的門口，我們半步也不能離開。」《不想白活就變黑》Facebook版主港人Tammy（化名）由上年年尾，即武漢肺炎爆發之前，已開始在北美洲和南美洲窮遊。

自3月16日秘魯鎖國，她就滯留於前往「天空之城」之稱的馬丘比丘必經城市庫斯科。幾日前，她在當地旅舍認識的墨西哥朋友發短信告訴她，自己返國後確診武漢肺炎。她將這個壞消息通報旅舍，及後當地政府決定「絕對封鎖」整幢旅舍一至三個月，視乎情況解封，但何為「視乎情況」就不得而知。

面對噩耗，Tammy憶述：「一聽到這個消息的時候，很多人都在哭，有人扔東西。當然我是害怕的，我在這間旅舍裏，認識得最久、最親密的朋友說自己確診了，其實我也很有機會確診。」之後旅舍亦有多兩宗確診個案，但秘魯政府以費用太貴為由，不為所有住客包括與確診者有密切接觸的Tammy做病毒測試，除非他們出現嚴重咳嗽或發燒等徵狀，否則想自費檢測也不行：「我唯一可以做的就是多做點運動和多喝水，靠自己身體對抗肺炎。這裏的另一個困境是，就算你真的確診了也要繼續留在旅舍裏，只不過是你能被獨立隔離，但也不會提供特別的藥物給你。」某程度上，她所在的旅舍就是一個「Herd immunity（群體免疫）」的小實驗場。

當地有其他港人得知Tammy遭遇，從超市買來一大袋食物，卻不能把東西直接送她。於是Tammy用晾衣繩，在其中一端扣着兩條毛巾，從二樓露台游繩下去，讓對方將食物綁在一起，再慢慢「打水」般吊上樓。當時一包泡菜拉麵，已讓Tammy大感安慰，因為自從實行絕對封鎖，旅舍食物質素一落千丈，大多是黏糊糊的麥皮和麵包：「因為警察已經將旅舍位處的街道封鎖了，可能因此食物的進出有困難，旅舍唯有就地取材給我們一些比較差的食物。」

更可怕驚人的是，現在Tammy住的宿舍房共有11人，浴室、廁所都是共用。在這裏逗留一個月或更長時間，她擔心本來沒病也變成有病。隔離時規定了住客之間儘量相隔一米，共享空間不可以超過20人，而每天分批會有一個小時的「放風」時間。她感歎：「第一次真的覺得自己在坐牢，大部份時間要在房裏不能出來。有人叫你吃飯，你就出來吃飯，吃完飯就要回房間。坐牢的真實感是越來越重。」食物不好吃，生活不好過，但Tammy和許多住客對員工心懷感激。當初鎖國，許多旅舍、酒店暫停營業，外國人頓失居所。但Tammy所在旅舍的員工願意留下照顧大家，並盡可能每天到房間清潔消毒，旅舍氣氛大致和洽。

許多人認為疫症下仍然旅行的人咎由自取，但Tammy在武漢肺炎爆發前已離開香港，展開長期旅程，並且整個2月都在難以上網、資訊不流通的古巴。當3月初到埗秘魯，考慮到當時南美個案比香港、美國和歐洲都要少，自己和家人均以為留在南美繼續行程會較安全：「在歐洲地區等地方轉機其實都很高危，如果不是我住的旅舍有確診，其實我留在庫斯科是相對安全的，但有些事真的人算不如天算。」

入境處曾致電Tammy，但職員告訴她其實沒有甚麼能幫忙。而她在旅舍強制隔離，離開日子遙遙無期，更要自費每日費用。她説：「現在的狀況，即使有包機，秘魯政府也未必讓我離開。以我所知，有些其他國家的大使館，已經承諾負起隔離期間的住宿及膳食等費用。所以我希望即使香港政府不能立即在這個情況救我回港，至少能在金錢上幫忙。」

嘩屌！

我真係好想去旅行.JPG

武漢肺炎肆虐，日本政府早前宣佈由明日起，港澳旅客入境後需隔離檢疫14日，並暫停港澳的免簽證待遇，直至本月底。有港人花1,400元更改機票出發日期，提早1日前往日本，更苦笑：「我真係好想去旅行！」

陳先生與朋友原定明日出發到日本去旅行，因應新入境措施，決定各花費1,400元，更改機票至今日出發。他坦言擔心日本疫情，但因很想去旅行，所以冒險出發。

住hostel 又真係慘啲嘅真係迫同近

最多簡4人房，同多人房比又唔係貴好多

負責任嘅人係要咁做
成個旅館啲人四散
惹到人地成個國家
大佬南美唔係歐美
一大規模傳播真係死得人多

屌咩
戇鳩？

我想問
｢她｣隻手咁多手毛？

點解有個鬼佬係房入面?
同個朋友有咩親密接觸?

生活體驗 有錢都買唔到

無辦法嘅辦法

呢個po真係好撚多人睇標題就以為自己看透世事

條女一早已經去緊旅行，唔係爆先黎去
起碼人地知道可能有事嗰陣係通報當地
而唔係扮無事咁飛返黎香港

Mix dorm

3月到咗秘魯， 都應該睇到新聞呀啩 ， 都仲要繼續行程

窮遊預左啦
無錢學人去旅行又想攤大手板問政府拎錢
睇死同屋企人不和
提都冇提

12月都知武漢肺炎啦
咪心諗去南美好安全唔驚

其實如果三個月mix dorm好大鍋
幾個實男人精蟲上腦

你咪為鬧而鬧啦

明知自己都會被困都照通報先係負責任
好話唔好聽如果你自己中咗都唔想周圍走惹到人地國家中晒喇

想鬧醒一班覺得佢冇問題既人

你咁講又諗返起香港班移民同留學生返香港幾咁仆街

似鬼佬手

咁佢同屋企人不和又點，關事架

其實德國同美國都已經提供咗救援航班俾佢地嘅國民搭
我覺得當事人爭取返向政府援助都好合理

坐監唔用用坐牢 毒果又用埋d支那字

收到朋友短訊話自己有肺炎，但之前一直無香港家人朋友同佢講下疫情，話自己完全睇唔到或無睇香資訊，你信唔信？自己低估疫情令自己被困，雖然都慘，但唔好扮哂野講到一d責任都無

Agree

屌你咩！仲去旅行

你搵國家同香港市比

有個秘魯港人中招岩岩死左樓主？

依個po 既留言真係得淡笑

個主角其實真係幾慘欣賞佢通報比旅館聽

The other victim is a 64-year-old man from Hong Kong who had symptoms of COVID-19 infection. His death occurred at his home located in Cusco region on March 27 at 03:20 a.m.

唔似

港女愛旅行

你最撚醒啦

多謝秘魯人

岩岩睇過佢FB 投訴人地派俾佢既口罩太薄 我想話當地人係完全買唔到口罩 佢有得戴已經叫好好 唔係話佢窮遊就應該預左咁 但去到第三世界仲expect人地好似香港既咁未免太天真 食野投訴衰過香港囚犯餐 你唔係以為當地會有駿洋邨咁呀嘛 心態未ready好既 都係去去日本算吧...

【我與武漢肺炎一起監禁的日子】

這是一個很嚴肅及嚴重的分享。

在2019離開香港時知道獨個流浪可能會遇上滿途荊棘，卻從沒有想過要面對此情此境...

話說身處秘魯，因秘魯政府早前突發鎖國的關係，本身就要在Hostel被困十五天，在其間不少外國人極力尋求政府協助，希望不用滯留能盡快返國。而我有一個好朋友是墨西哥人，整個Hostel當中認識最久及最親就是他了，因為在另一個城市已相識，而他在前幾天已獲墨西哥政府協助下返國，而故事就此開始：

在他離開的第二天，我收到他的訊息...

「Hey I just recieved my results from the hospital and I have tested positive for coronavirus.」

「FUCK.」

這大概是我唯一能作出的反應。

而我能夠做的就是通報給眾人及Hostel，在收到訊息的翌日，有兩個人因感到不適，所以獨立隔離在Hostel，並且有醫生來收集他們的唾液作測試，而測試結果出來了─陽性。

秘魯政府第一時間是清洗Hostel位於的這條街道，並且進行封鎖，沒有人能進出此街道。

另外Hostel代政府正式宣佈，全個Hostel需要集體絕對隔離（監禁）一至三個月，沒有看錯，最長要待在這裏 三 個 月。其間跟坐牢沒兩樣，餐廳只提供兩款食物作選擇，而且每天只能有一小時「放風」時間離開房間到共用空間，每次最多二十人。宣佈過後很多人都在哭，有個女孩甚至在宣佈當中就嚎啕大哭及扔東西發洩，相信這個消息沒有人能輕易接受，等同在法院被宣判監禁一樣，並且還要跟能殺人的病毒一起共處，誰人能消化得了？

而大家都對這個措施百思不得其解，因為如果我們每人都住在獨立房間的話，或許說得過來，但我們大部分都是住在合宿，即6-14人房，困獸鬥地把全部人軟禁究竟是一個什麼爛鬼解決方法。

再說到武漢肺炎的患者，他們呈陽性之後都仍須留在Hostel隔離，除非去到不能呼吸的情況，才能去醫院。所以無論你有沒有患上武漢肺炎，你都要被禁在Hostel一至三個月，真正的無病都變有病，每人每天可能都跟病毒共處而不自知。就算我的墨西哥朋友在他自己的國家確診，醫生也拒絕他留院，叫他待在家自我隔離，大概六至十日就會自動痊癒，真的感到很不適就吃Paracetamol（即香港的必理痛）。

嗯，簡單來說就是自生自滅。

先勿論我是否有很大機會已中肺炎，被判監的事實也未能接受。而我早在這個情況出現之前已聯絡了香港入境處，他們對媒體聲稱他們正在協助滯留秘魯的港人，而入境處打電話給我的時候卻很坦白對我說沒有什麼可以提供幫助，多_謝，所以說媒體報導永遠不能盡信，官方語言偽術這回事香港人也見慣不怪。所以面對如此境況，我沒有寄望什麼，只想告訴我的狀況讓他們紀錄在案，而職員就建議我找中國領事館，再次多_謝。

說到中國領事館，因為我持有BNO，所以由當初鎖國時我只聯絡了英國領事館，但在滯留秘魯的其他港人當中，大部分都有聯絡中國領事館，有些人甚至很驕傲分享他們特以簡體字電郵給中領以博取認同感，而當然地中國沒有什麼實際回應。在一邊大罵中國時又一邊對著中領貓哭老鼠說自己是中國人的行為，我實在受不了也做不出，別忘了是誰令你有家歸不得。如果要我在滯留秘魯及中國包機送我到中國之中選擇，我會毫不猶疑地留在秘魯，而當然我也不覺得中國會出手相救。

所以我之前就說吧，有些朋友很羨慕我被困的生活，說比香港更精彩，當初我已經說了每天千變萬化，被困在外從不是一件好玩的事，人就是永遠身在福中不知福，而我此刻沒有別的願望，只希望能早日平安歸來。你們記得活在當下及好好珍惜所擁有的，在這個瘋狂世代，沒有人知道下一秒會有什麼降臨在我們身上。

這般不真實的經歷，大概我是全港第一個或唯一一個要與肺炎一同被別國「監禁」在一起的人，願眾人都平安，疫情盡快平息，鬼國快點滅國。

*3月28的更新：已有一名港人在我所在的庫斯科(Cusco) 因肺炎而離世......

手足黎㗎喎樓主又射自己友

威威 香港人論清醒 陳雲第一你第二

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

想體驗生活呀嘛
而家咪體驗囉慢慢畀你

整左

岩岩新聞話有個港人秘魯死左
唔係佢掛？

歸西之旅

條女讀陳兆民

屌 明知支那肺炎都仲要繼續行程

喺嗰邊嘅香港人好有愛 三唔識七都走去運食物比佢

我屌你老母啦

《不想白活就變黑》Facebook版主港人Tammy（化名）由上年年尾，即武漢肺炎爆發之前，已開始在北美洲和南美洲窮遊。

唔撚係支那唔撚一早封城 就唔會傳撚到全支那都係 繼而再散播去各大州啦

講緊上年年尾係得支那有確診呀屌你老母

開心，洋腸港女繼續崇洋奶鬼佬
落得如此下場睇見都開心

自己無意識疾病會傳播會蔓延開去
今次比機會佢學精囉

1月已經爆發
二三月仲去旅行
都無得怨啦係咪呀
個死港女真係on9

咁多人唔睇內文
人地舊年12月已經出發

真係救佢老母臭閪呀
快d 中肺炎死左 咪唔洗錢
唔洗包機

唯一做啱嘅野都屌？

農曆新年後仲週圍飛嘅人
真係死咗唔抵可憐

窮遊會一月留到三月？
佢話未爆 唔係講支那未爆
係歐美未爆所以照去秘魯姐

同幾條鬼佬mix dorm 住咁耐

一個msg 就鎖一棟樓
等我send 多msg 俾朋殺

2月中之後去旅行 根本就自己拎黎衰

睇字已經想發癲

佢上年未爆個陣已經去咗南美
睇清楚先屌

未爆肺炎佢而家去咗南美

*已經

崇你老母 關咩事

佢上年未爆個陣已經去咗南美

佢上年飛㗎
睇清楚先屌

#ALERT 一名香港旅客於秘魯感染新型冠狀病毒死亡 (3/29/13:34)

佢上年去 留到而家 睇清楚ok?

hi港女
小心琴晚同你ons果條白鬼可能都唔鍾意戴口罩

請問係關咩事 真心一問

我有睇到
佢遊左好多個國家
宜家先到秘魯
咁係咪應該判斷情況要走

咁你咁講留學生晨早過左去
人地都識走啦
on9

係嘅 佢可能想搏下唔洗走掛
唔好意思我態度比較差
之前睇咗佢個po先好擔心佢

即係期間一路決定返唔返嚟
係佢自由意志
無比人非法禁錮?

你啱

窮遊撚

可能手足黎

佢算好彩

我2月睇新聞見歐洲爆發都知南美唔掂，已經即時買機票回港

RIP .
唔知係埋相關聯。

都幾慘

上邊d 人屌佢唔返黎做乜9
先唔講佢上年年尾已經唔係香港
到農曆新年香港爆緊唔通返黎疫區咩
家下成班留學生返黎帶毒又俾連登仔屌
明明成班連登仔之前吹奏話去外國避難

呢個新聞個港人係男嚟
From 另一個post

popo前線都係黃

因為有人扮極端

嬲撚到去做返個test好過啦
順便搵埋你d 洋腸sp去睇下多人有無折

連登仔concept：港女同鬼佬同一空間=食洋腸

睇佢應該係溝唔到女既死毒撚黎
去旅行=食洋腸

你自己問心啦，唔係想食洋腸出現係一堆洋腸之中托咩
你唔食飯會唔會去餐廳坐呀

明明人哋上年年尾已經出發
講真如果佢2、3月返香港，
咪又係俾連登仔屌

你睇懷仔喺英國
有無人屌佢有問題
連自己退路都無
住嘅地方又無保障
去個咁嘅山卡啦地方所謂避難
就係佢同家人深思熟慮後嘅選擇?

係呀係呀 所有backpacker 去旅行住hostel mixed dorm既都係想食洋腸架

希望冇事

政府有責任接
但條友本身就唔應該去

上面好多人冇睇文盲屌

咪撚番黎呀

唔死得執返條命嘅話咪出返本自傳，今次fat fat la

搏盡無悔

你有冇bno

一早block柒你條五毛
乜都引人屌一餐

班人就係咁口臭 乜都屌一餐先安樂 最叻就係馬後炮 全世界欠左佢地咁
包機又唔係免費 啲人都係照市價買機票

新聞岩岩報有個港人係秘魯首都死左

樓主還安好嗎？

台灣接走埋幾個國家了

D傻閪係咁
一係就係街都唔洗出又雙失既毒撚 連出街返工都屌一餐
一係就扮撚晒極端既PR公司 玩爛個連登

回家吧 香港歡迎你

正所謂不想白活就變黑 佢都冇遺憾啦 可以安心走 去咗咁多地方

正所謂不想白活就變黑 佢都冇遺憾啦 可以安心走 去咗咁多地方 rip

你都on9 ,為鬧而鬧, 你邊位呀？

外遊撚死左我咩事
呢 d 仆街千其唔好接佢返嚟

屌你老母乜撚野意識呀清 咁撚有意識你唔撚好出街囉 小心蔓延到去你到呀 人哋爆發之前估撚到佢會爆？

同埋佢已經算好客氣
佢都無奢望過港共會派包機
只係希望有金錢support
唔明有乜好屌

好過啲留學生啦

連登個標準真係日日都更痴線
都講到明係舊年12月已經出左發 咁都要比你地話仲去旅行抵死 12月個陣係得中国沖国內零星爆緊咋喎好似 去地球另一面有咩問題？幾月去先唔抵死？
你香港同中国都爆得勁好似係講緊今年農曆新年前後 咁比你都唔會中途取消番黎疫區啦下話
有邊個估到件事會係歐洲同美洲發展得咁快啊 我人係英國都冇諗過依家會搞到咁啦
由中招到死都可以三日內搞掂 事情發展快到我唔覺得咁樣話佢唔岩就係正確囉 只可以話人算不如天算

另外就係留學生番黎就比你地屌播毒 咪撚鳩柒番黎害香港人
即係佢地就唔係香港人 halo?
幫你抗共就好波 想番黎就唔比 成班仆街想當學生condom 都痴線
我人係英國望住你地真係覺得文化衝擊 口講就話不割 手足互相支持 有事就叫咪番黎thx
衰啲講 我依家就算係英國病死都會做鬼祝你地呢班割手足嘅人一齊死 死唔去就比共產黨治十世

你話開始爆發後嘅呢段日子（特別係歐美地區大爆發）仲去旅行嘅的確抵死 呢點冇得講 一定係錯到離撚晒大譜 但上年年尾都唔比去係咩玩法？
大佬啊 有邊個諗到全世界依家都會比中国害一鋪咁大鑊嘅先

老實講，條友真係抵死

抵死在何處
講解吓

Ching呢度好多pr喺度洗風向同埋搞極端化架
我只係希望留言戈班唔係真心咁認為嘅香港人
如果係嘅話我都好認同你講戈句，真係抵佢地俾共產黨统治

呢期興扮極端扯貓尾

都係
有次得閒㩒入去睇，大部份留言acc都係空白一片嘅

樓上幾件已經係

咪即係以前網軍分3隊扮
極端熱狗 同 極端泛民 同 極端本土
瘋狂互屌
但無人屌保皇土共強國一樣

去得古巴，係咪長毛老友

狗招

呢一兩日興搞秘魯post
隔離個post都有幾件走入嚟

Btw有水軍admin做咩唔處理 想同高登死同一樣野?
我記得以前高登又係咁 跟住手機app件事爆左就變左依家連登

我都記得手機app事件
但水軍喺以前高登就無咁明顯
不過依家真係好覺眼，特別係喺南美呢邊每日都會喺香港凌晨時間就見到呢堆人出動

就算係出咗發先爆，我就唔撚信睇唔到新聞強國播緊毒，
香港未封關果時，條女仲心諗自己喺外地好安全，你班港豬無錢去旅行就買口罩啦
點知出事先話早知返香港
唔好同我講佢出咗發先爆，喺全世界未咁嚴重果時你老母買張回程機票都唔夠錢?有困難?咁你去乜撚嘢旅行?

自從手機app件事發生左之後 高登就衰落到依家
不過依家政治局勢咁樣 中南海班撚頭一定出網軍大大大力掃呢到啦 如果佢地唔搞呢個論壇仲恐怖

香港時間日頭多正常人 網軍冇咁大威力
不過我又好奇呢啲網軍日日都係番通宵更咁番工 佢地唔會易殘早死咩 日日咁做應該好易番到身體唔好 佢地係咪傻撚左 咁嘅工都番

可以係大劣人，可以係澳門人
你唔可以用自己嘅標準去諗其他人
大家價值觀唔同

咪係
屌佢仲講咩睇死人地同屋企人不和
依類連登仔以為自己最撚醒咩都睇透曬
仲話想屌醒人

咁又係 佢地啲諗法真係好難摸得透 班人都痴線的

一睇佢個page個名就知佢有今日，當儲XP返黎又可以繼續寫blog開分享會賺錢

你估外國，香港人理得你

抵玩啦住多咁多日，係客死異鄉慘d姐

去旅行 去到盡

又相認？

而我有一個好朋友是墨西哥人，整個Hostel當中認識最久及最親就是他了，因為在另一個城市已相識，而他在前幾天已獲墨西哥政府協助下返國，而故事就此開始：

在他離開的第二天，我收到他的訊息...

「Hey I just recieved my results from the hospital and I have tested positive for coronavirus.」

「FUCK.」

會唔會做過愛打過車輪濕吻過？如果唔係點解要咁震驚？

睇吓 又係幾個走出嚟，
依家轉玩人生攻擊

d極端撚多到呢
明明個重點係政府唔幫手
咁都spin到去個人抵死
真係好野

唉 見佢地咁就鄧佢地可憐
番工搵埋啲咁嘅錢

窮遊真係on9

你知唔知咩叫窮遊

呢個時勢仲去旅行本身已經係玩命
搞唔掂就搵政府攞錢

港府如此垃圾就是因有你這種哈巴狗整天護航

佢有份納稅
有香港身分證
港共本身就應該對佢負責
你地將個波推夠俾當事人未？

我覺得係去到文字版要用翻書面語
就好似你問班學生佢哋作文會用坐監定坐牢
同埋唔好講到得蘋果用坐牢一詞

Agree
又想去exotic place，出事又要first tier country 服務。冇事就串串貢周圍講自己冇白活一場

今次咪當身活（sic）體驗囉

pr公司專登咁做推d非行動post上黎
戇鳩先中計先唔㩒不推文黎覆

PS.支那狗賤種"Seolhyun"編號89931,支那狗賤種"西摩西摸"編號115655,支那狗賤種"吳嫌早"編號126769,支那狗賤種"連登朴寶劍(唔似)"編號132174,支那狗賤種"BTS_Jin(BLINK)"編號165368,支那狗賤種"執行長"編號242444,支那狗賤種"你著返條褲先啦"編號171107. 以上一眾支那狗賤種自"南韓N號房事件 性虐案涉26萬會員付費收看"一帖開始,多次以"強姦犯"稱呼我,第一, 我並無曾經性傷害任何人, 以"強姦犯"稱呼我係損害緊我名譽;第二, 係性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員, 只係暴露以上支那狗賤種完全唔當強姦會為受害人帶黎終身身體心理嚴重傷害係一回事,並在性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員為樂, 係極之卑劣行為.第三， 以上會員曾經開post話屈所有男人非禮偷拍係無問題。 覺唔覺男人被人屈偷拍或非禮都係抵撚死？ . 所以作為一個香港男人,我會盡力捍衛我既名譽及尊嚴。 我要求依班支那狗賤種向我道歉及收回強姦犯言論

一二月香港危險過南美，
咁佢喺南美咪繼續行程囉，
都唔係咩大錯嘅決定嚟。

秘魯特別好味

btw南美果時都日日示威, 政局都不穩, 就算唔係支肺, 都係危險性好大

正喎，有咁驚險刺激嘅旅程，一生人難得有一次，記得打下咭返嚟一齊睇下

有線果個s小姐

係入面做雞
賺到肥肥
獨市經營

唔識提早結束行情，大把時間見咁多國家開始封關都唔返，自已攞黎

武漢肺炎要做過愛濕吻過先傳染？都寫左識最耐係個墨西哥人，傾計食飯都驚飛沫傳播啦

無睇香港資訊
即係抗爭既野
唔知 唔睇 見唔到
結論:抵9死

陳生同佢朋友係真仆街黎

電視映果D旅行家可以揹住個背囊周圍去喎，成年都冇問題

咁多為屌而屌既撚樣,你地既出生真係一個災難

好多都係五毛嚟

抵撚死啦
自生自滅啦on9

咁你講到宜家都仲安全過香港
無香港咁多宗數
佢咪繼續自己係南美囉
無事既

無恥就係講呢種人 跟住佢既後代都一樣

DLLM 用政府錢有咩撚野問題
係咪都會土共搶走
真香港人怕咩用

你老豆老母係外地有事咪撚叫人救佢地

救本地人都叫左？咩先叫右？
最撚憎港人就係港人
去大陸就話啫
仲有人地去秘魯，鬼知有事咩？

有事求政府
冇事屌政府

呢個真

抵死喇臭雞

智障

可以

坐包機唔夠窮

佢最錯就係通報俾政府，應該搵地方搬，等航班重開。

25號 香港政府宣報考慮「 向他國包機借位 接摩洛哥及秘魯港人離境 」

29號 台灣派包機載台灣人離開秘魯。台灣知道架機坐唔滿，一早同其他地區協調，最後順便載埋日本人、新加坡人、馬來西亞同美國人走，幾個國家都感謝台灣幫忙

香港政府無理由唔知台灣會派包機
有4日時間協調，但係冇一個香港人出現喺台灣包機上面
到咗今日香港就宣報會自行派包機過去接人走

背後發生咩事大家心中有數啦

擺到明sex trip啦 尋找真我丫嘛

戇撚鳩
唔係打一撚大篇野就正確架
重點係 你有internet架
世界大事關已生命既就留意多D
地方返唔到黎/唔返黎唔係問題
咁係唔係都應該準備定足夠資源要留守一個位置呢？
你持住自己係南美 去下天空鏡 天空城 就覺得留係世界另一邊架 事不關己架
咁係邊個問題呢？

睇深入D啦懵撚
保護自己永遠都係自己責任黎架

咁做咪同班武漢賤人一撚樣

講真佢係香港人無理由唔救嘅
但係話佢12月已經出發
1月香港嚴重過南美
所以唔返嚟
表面好似合理
但有諗過當時返唔到嚟
自己一年半載都走唔到先
自己喺外地住埋啲窮鄉僻壤
又話網絡訊號點唔好唔知出面發生咩事
咁你搵人救唔可能期望人地
好似復仇者咁話嚟就嚟嘛

「令人生更精彩」

武漢肺炎

#香港 #九龍 #新界 #離島 #北美 #南美 #冇得避

唔係好明
你去旅行
點解要全香港承受風險

公道啲講
佢2019年已經開始流浪
唔係果種過年有大假去旅行果隻嚟

無詳睇佢fb，但上面兩篇文都無話要香港包機接佢。
佢屌嘅係香港政府對外就話救緊，但對佢地就話無乜可以做，呢樣語言偽術屌有乜問題？
其次，佢屌秘魯政府對疫情採取自生自滅態度，困撚住你成班遊客就得。其實佢又唔係支那式問當地政府要乜要物，佢只係話呢種手法好差，講真我都覺得有問題啦..又係一句你去人地地方預撚咗？

要屌就屌香港政府，拯救人民係政府嘅責任

條女同個幾多國家嘅男人做愛??

Facebook版主港人Tammy（化名）由上年年尾，即武漢肺炎爆發之前，已開始在北美洲和南美洲窮遊。

屌你老母五毛

古巴難以上網你去左古代炸下話

古巴又唔出奇喎
俾美國鎖咗咁多年
科技落後廿緳可能仲用緊56K

古巴係美國佬渡假天堂黎，實有網上

老老實實
歐美個案數開始爆升失控同開始有白人真係死先慢慢開始變成世界大事 之前都只係係由中國新聞變亞洲新聞 加上一種你死你賤唔關我地事 大家一齊食花生睇佢地死 我地唔需要驚嘅報導方法
所以秘魯我更加懷疑啲報導篇幅有幾多同詳唔詳細
加上如果佢上網差 唔知其他地區事情嚴重性都正常
另外特別係講緊啲本地案例 政府乜野都唔講唔驗唔通報 根本做唔到啲咩 咁點準備到

我呢面啲白鬼都係英國死得人多後先發現柒鳩左 唔係普通流感 但都係放風lockdown先去supermarket panic buy同識驚

所以佢準備唔切都情有可原 因為通報左比住宿有人奶野之後就比政府直接成幢封 咁邊會買得切
唔通出去買完所有野先講咩 冇可能架ma

屌你住cosco
3000幾海拔

講咁撚多野黎掩飾自己既無知
你都幾撚好笑
廢事同你講, 總之依家我日日都安全, 資源充足
個條女就日日提手吊膽
個分別就係我會做足準備, 會自己去主動了解發生緊咩事
佢? 咪繼續尋找自我囉

12月出發， 但2月中都全球開始爆都無危機意識改機票返港？真係封關先諗住返香港，點解又唔諗繼續行程？

項明生係fb放流料抹黑事主，建議事主返到來告9佢

都係果句

《沒有白活變更黑》

在離港的這些日子，我可算對得住「不想白活就變黑」這專頁名，不但沒有白活，更加變黑到超乎自己所想，古巴的太陽也真不是開玩笑的。

人類對於未知總是恐懼，當初要進入古巴的斷網國度前擔憂萬分，主要是因為害怕難以接觸外界新聞，特別是港聞。然而一個月過去，適應過後現在卻不想離開到下一個地方，又是另一個未知。

***

在古巴的一個月，我的在線時間總共只有約十二個小時，每分秒都很珍貴。十二個小時的網絡，在香港大半天就花完，差不多從睜開眼的一刻到晚飯前的時間，所以在港的朋友大概不會明白是怎樣的一回事，有的朋友怪我回覆很短只有三兩個字，有的朋友質問我都不留意港聞了嗎，但連解釋的時間都很奢侈，心裡只默念希望懂我的都能懂。

當初說過想以不同方法去做文宣讓更多人知道香港，最後發現每次開口自介說I am from Hong Kong之後就是文宣的開始。知道自己不在家園，未能一同保什麼家衞什麼國，難以簡單說句我與你們同在，但我的心卻沒有離開過。而過程就讓我後來再慢慢分享。

藍絲口吻

我買到樓因為我後生肯捱
你買唔到就係廢青

睇下#208先啦懵撚
唔係淨係我一個咁講架
你做人隻兵都醒目小小啦

我係話你藍絲口吻同幾多人講個關係係邊？

典型藍絲邏輯=無邏輯

上面講到咁白都叫無邏輯
叫人保護自己係自己責任都藍絲 不如屈我毛啦 黨會照顧你架
正一傻閪
慢慢護主啦撚屌

屌
你真係蠢㗎喎

我係話你口吻似難絲呀
明唔明呀？
hello?

聽人講嘢啦屌

我邊隻字有judge 你對呢件事嘅評論係支持定反對呀？

你話係就係呀？
我依家講都廢撚事同你講呀
直接就屌你老母爛臭閪呀懵撚兵仔護主犬
我鐘意屌你個女神話佢傻閪呀 鐘意睇佢仆街死中肺炎呀
鐘意睇佢混dorm俾鬼佬夾三文治呀
點解呀？ 因為你呢隻護主犬阿支阿左囉
因為你串柒柒囉 吹咩

( Show Blocked User - 隆加還實 )
咪撚阻人討論 要護你女神死去秘魯或者幫佢俾錢啦
34000$之嘛 你唔係俾唔起下話？

不過你俾完都係無得屌架喇

都係嗰句

典型藍絲口吻

唔夠人講就:
廢事同你講，屌你老母

藍絲真係無邏輯可言
所有溝通唔到
同警犬一樣

無腦
無耐性
自專心低
成日覺得人寸佢

BNO 或 BC 人今日會有 BA 專機走

隔離人士都走到？

hostel 一間房住咁多人, 好易中招
有d房好細, 但好多張床
喺London住過, d雜物搞到幾乎冇路行

其實未必而要用納稅人錢

因為旅行一般都冇當地銀行戶口，收唔倒匯款，以我所知台灣駐外辦事處可以俾親友匯錢去佢地戶口，滯留當地嘅人咪可以收到現金應急。

當然中國領事館喎，只服務戰狼咋喎

Visa / master都有張掛

為人為到底, 送佛送到西.

Cuzco大城嚟

如果二月頭仲未覺得呢單武漢肺痰係冚球剷。呢D人係蠢。仲去旅行 諗住距離遠無事

跟住點去處理係對每一個人智力測試

個人覺得淨係一個旅客區

呢條支那基佬最無資格出聲。 佢出D濕鳩旅遊書咪靠靠班港女買

踩香港人佢最出力

本身多野玩 同埋上馬丘比丘前最後一個大型城市

佢上年去咁又點？
佢係自己唔判斷形勢早啲結束行程返香港喎
新年後都開始爆啦，佢仲要繼續去喎係
冇人綁住佢手手腳腳逼佢去
自己唔識睇路？

同佢合宿果個中左招, 佢都係高危人士
佢剩係答飛機番來果程都好高危會野到比其他人

咪係
去古巴姐
你電話apps同上開嘅網會變左古巴網咩
武肺d消息由新年前已經係咁傳
個勢都無弱過
咁都要繼續玩唔返屋企？
玩到三月中封埋國喎
點都講唔撚通啦

用下腦，現場得佢一個香港人，好明顯D相係佢影人地

依個情況係唔係手持BNO 會好過特衰?

個市中心細到
廣場行幾步就係成堆hostel，再出d巳經好落後

所以咪得遊客
對遊客係大城嚟
(計觀光資源)

屌on999999
個港女係上年年尾離港
去左美國 古巴
3月頭再去南美架
3月頭都仲唔走 要繼續行程 依家又求救都唔屌得？

佢仲要篇blog係到轉換概念⋯話唔解釋咁多 如果自己2月個陣經歐美返港都係比人屌播毒

依家係屌鳩你自私撚繼續行程 依家仲要包機接你走
你之前2月返香港 自己隔離好14日撚有人屌你咩

唔係同路人就大撚哂

係, BNO 250磅返左英國啦

同意
佢好多野都鳩up呃like
但今次講既大部份同意

項明生篇野跟本錯哂
講佢3月5日出發,引人屌佢而家仲外遊,實際佢上年已經出發,3月頭係去到秘魯
佢係個page只係呻下D伙食唔好,無死都要返香港,亦都無要求過包機

啲雞好平

睇情楚項明生點解要整死個港女

連登仔：屌咗先 鬼叫你有得去旅行

唔明點解要屌條港女
人地又冇話要包機 又一早去咗南美
同埋南美上個網都咁難
點解會覺得佢知道晒邊度封關果啲

項明生都係屌佢既態度同伙食

唔識早d返黎？有人用槍指住佢留係個邊？

港女抵撚死

//S小姐在全球疫症漫延的三月五日, 選擇自己一個人去秘魯Backpack，就是「明知外有毒, 偏向病毒行」, 就應該衡量過風險丶有被困的心理準備。我很佩服她死都要去旅行的無比勇氣, 但對其忽然在鏡頭前公主病發作, 恍若兩人://
出發日期錯

//小姐, 你去Cusco住Hostel, 以我經驗, 大約US$10/晚。而你選擇住 Hostel中最Cheap的房種Dorm (通常十多人同房, 睡錄架床, 男女混住), 最平只收US$3~5/晚。平時Hostel的免費早餐也只是麵包、麵包、麵包, 昨晚TVB影到仲有麥皮牛奶, 難道秘魯人民欠左backpacker香檳、三文魚及Parma Ham半熟溫泉蛋嗎?//

hotel點會淨係得麵包錯

//當醫護呼籲大家Stay Home時, 你還在秘魯不停呃like影靚相。陽光燦爛的天空之城馬丘比丘獨步絕美, 打卡一刻你可曾想到, 有咁耐風流? 天有不測之風雲, 最少都應該出發前自己買個旅遊保險，而不是出事時叫政府同市民幫你埋單吧?//

佢仲未去馬丘比丘就比人隔離左

//不知什麼時候開始，有港孩旅途遇到問題，就搵個議員要求政府派包機去接送，咁樣全部旅遊保險公司都可以執笠啦！明明自己住緊青年旅社，會抱怨晚餐沒有A5和牛同生蠔龍蝦？同懸掛八號風球就去海邊追浪，要消防員冒生命危險去搶救有什麼分別呢?//

無要求包機

//做人應該有同理心，我當然同情現在被困海外的每一個香港旅客, 不論是團友還是自由行。我也曾經Backpack過十多年, 我在秘魯Cusco時曾經去過她被困的Hostel, 在斯里蘭卡遇到恐怖襲擊、在俄羅斯俾警察打劫，但是我從來沒有想過要找政府幫手, 食得鹹魚抵得渴, 自己救自己。//

你自己唔搵人幫關人撚事

成篇野都係錯,你同我個佢屌佢既態度同伙食?

佢無話要番來來屌,唔追po既撚屌真係麻煩

無話要返但最好有錢資助呀嘛

要資助咁又點
見其他國家大使館有問下都唔得
有就有無就無
佢有無講政府我就係仆街

要資助咁又點
見其他國家大使館有問下都唔得
有就有無就無
佢有無講政府唔比我就係仆街

佢正正係三月頭出發去秘密而唔係出發回港
佢冇講錯

Hostel好多連面包都冇 佢冇講錯
係你連hsotel定hotel都未分清
麻煩你睇清楚

三四佢用緊類比

五，食得鹹魚抵得渴, 自己救自己
完全冇講錯

通報都要比連登仔屌

三月五日唔寫前文後理,明顯就係引導人諗條港女由香港出發外遊

hotel係一時手誤,正如我唔會話你秘魯打做秘密
間hostel唔係得麵包係事實,唔需要解釋

老屈人要包機都係類比,真心佩服你

你比佢誤導到咪你問題
類比做例子都睇唔明
又話自手打錯hostel
你想贏咪比你贏
頒個獎比你

傻仔你邊隻眼見過我話佢無搵政府資助

比佢贏啦清
香港冇床位再收人啦

你未上下項明生個page睇下幾多人當真
連少少基本資料都無唔好係度獻世

你真係弱智架喎...
仲要copy我段野

.........

一路呻一路R政府錢經已抵死啦
連包機本身都要自費
有乜理由你要隔離反而要納稅人就幫你埋單
最多話唔夠現金問政府借住返港還啫...

有疫情都外遊真係仆街黎

香港有Case先過外國，仲要係鄰國隔離關都唔封，比我都以為留係外國安全啲

fucking gay chinaman

秘魯政府本(3)月6日宣布第1起武漢肺炎確診病例，將持續加強全國機場、海港及陸港戒備，以及篩檢、消毒、設置隔離區等防疫措施，以期防止疫情擴大。秘魯政府並未限制14日內曾赴其他疫區國家之旅客入境，亦未要求填報旅遊史或關閉邊界。

做下資料搜集，果陣南美二月尾已經爆緊仲唔識走

覺得係條女問題，根本唔關黃唔黃事，係有疫症警示果陣佢唔走，有d唔抵可憐，除非佢唔睇手機掛住做文宣唔知世界發生咩事，不過見好多連登仔會原諒佢，睇下點解決問題好過

ps: 二月初去台灣都俾屋企人屌

咁咪輸打贏要lor
你揀留低因為覺得當4返港危險
咁你係咪要take萬一返唔到香港嘅risk先

外遊撚confirmed

懷仔都屌條死基佬

三月頭歐亞仲嚴重過南美

依家都係
但醫療水準設備差咁遠 點都識揀啦下嘛

笑死, 搵第二個人既IG老屈事主3月離港,定係又係我睇唔明既類比啊

呢條友都癡撚線

睇住連登d仇女狗炒車好好笑 項狗都要捧笑死我
唔理三七二十一見到係女手足出事
好似d烏蠅見到屎咁狗衝過去抽水

最搞笑係呢堆人平時屌政府屌popo又唔見咁出力
最叻就係批鬥自己人

agger 做藍絲仲好又唔會比連登仔搞 自己人又包容 奶大灣佢又fat fat 好過下下都比人起底 批鬥你夠唔夠黃阿

通報有問題？定想學支那隱瞞？
一面屌人去旅行，但人哋舉報你又屌

講心果句
呢啲時候話係手足，除咗拎出嚟消費人氣
仲有咩用
佢係上年年尾出發呀
幾個月都冇睇疫情點發展?
而家就寫啲文上facebook係度r人氣
點幫得落手呀

1. 佢好早起行, 旅行去到山卡拉低估疫情有乜奇
2. 佢唔搵中國領事入入境, 揸BNO
3. 呻吓啲嘢食有乜撚問題，洗唔洗吓吓講嘢咁撚正確兜返圓
4. 佢通報旅館，避免疫情擴散
5. 你幫撚屌幫撚埋政府兜，港共唔撚駛你講都唔撚理港人生死㗎啦on9
申：嗰啲明知出事都搏一搏去旅行既垃圾香港人最撚仆街戇鳩

呢度d人閲讀理解得f架咋
佢地睇個主旨都睇唔到 算啦

項明生比人屌到反艇啦
你快D上水幫下口啦

基佬唔係問題 雙面人先係問題

炒撚曬車

納稅人既錢關你撚事咩唔撚關香港人事㗎on9

500個like，我屌曬你哋老母，起底睇吓你哋like咗啲乜撚嘢人

你比佢誤導到咪你問題
你有病就去睇醫生啦
過左𩾷十幾粒鐘先敢入番黎
起身食左囚犯餐未呀
知唔知手足食既囚犯餐係點樣未呀

講真，有啲友無事無幹就去旅行周圍打卡曬命，又話咩人生體驗咩洗滌心靈之旅果啲on9嘢，又懶感性咁去到乜乜地方思索人生意義咁，奶撚左嘢就要生要死又要人幫又剩，講真，做任何事都有風險，唔好享受完曬完命衰左就怨鳩呢樣果樣，仲有，有智商嘅人都估到爭遲早全球無一幸免爆到7彩，點解3月初果時仲繼續行程留係相對醫療落後嘅國家，唔係以為傳唔到去南美咁遠啊，定係以為自己留係咁遠避開疫情就無事，而家避唔到就怨?

梗係要10幾粒鐘,我又要訓教又要做野
點似得你條廢柴咁多時間上網

成篇野已經比人踢爆哂係作故仔
你仲on99係度同意同意

柒左又唔應
同個廢佬項明生一樣咁無恥

人地坐監都自己一間房
個女仔就10幾人一間,每日得少少時間放風
呻兩句就有咩大不了
手足前手足後好撚威咩,你問過人介唔介意未啊?
屌你

"《不想白活就變黑》Facebook版主港人Tammy（化名）由上年年尾，即武漢肺炎爆發之前，已開始在北美洲和南美洲窮遊。" <-- 咁你覺得佢窮遊幾個月以來住緊d咩地方呢?